\beginsong{Torsken kommer!}[by={KLM (1982)}, sr={Melodi: I Will Follow Him}]

\beginverse
Se torsken, se torsken, se torsken
En feit og fin og norsk en,
en norsk en, en norsk en
\endverse

\beginverse
Torsken kommer nå
Uten den kan verden ei bestå
Det fins ei en eneste fisk
som er bedre enn torsken faktisk
det er da sant og visst
\endverse

\beginverse
Torsken fosser inn
Se så blank og feit og fin
På bankene legger vi by
Så kaster vi garnene i
Og etterpå fester vi
\endverse

\beginverse
Og torsken, og torsken, og torsken
Og vær en ekte norsken
ei dorsk en, men norsk en
Og får du en på kroken
på kroken, på kroken
Så må du holde koken
Ja koken, ja koken.
\endverse

\beginverse
Torsken er vår venn
Rører hjertet selv hos sterke menn
Vi håver den inn uten stopp
Så spretter vi bukene opp
Alt er på topp
Ja heisann og hopp
\endverse

\beginverse
For torsken. Ja, torsken. Ja, torsken
Den ligner ei på frosken
På frosken, gjør torsken
Den kommer ifra havet
fra havet, fra havet
Og havner i din mave
Ja, mave. Ja, mave.
\endverse

\endsong

